美國大選真的不可能作弊嗎？

The Heritage Foundation把美國迄今為止已經坐實並且經過判定的選舉欺詐編輯成了數據庫，可以查到每個州近年歷史上發生過哪些選舉欺詐事件，這些選舉欺詐在美國都有訴訟檔案可以查詢並且有判定記錄。其中證實的舞弊案件高達約1300起，刑事犯罪案件1121起，這個數據是相當驚人的。

首先，不管是數據庫，還是維基百科，都證實美國歷史上確實存在選舉欺詐行為，政治觀察家、政治學家和政治哲學家通常都將這類舞弊行為歸咎於美國選舉制度的缺陷。在民主國家實行選舉的時候，理論上說從投票到計票到公佈的每個流程都必須有人監督，美國本次大選出現的反常現象是：合法監票員無權監督，要麼被鎖在計票站外面，要麼被限制不得靠近。相比之下，台灣大選公開透明程度令人乍舌，因為每一張選票都在電視面前公示，每一張選票都在公示板上標記，全過程不只是監票員監督，而且是電視鏡頭監督。美國大選這種隔離監票員、採用遮蔽計票站玻璃窗防止監票員看見室內操作的行為屬於黑箱操作。既然沒有舞弊，為什麼不允許監督？

數據庫地址：